[點睇] 又一個沒有金像的導演—葉偉信

提起葉偉信，最出名嘅作品一定係葉問系列
但佢以前嘅輕鬆小品戲都好值得一睇再睇，自己就好鍾意生化壽屍，爆裂刑警同2002

喪屍題材嘅戲喺香港算係比較少有，仲有係拍攝場地係一個富有本土特色嘅小商場，睇落更加有代入感

爆裂刑警呢套戲更加係令到羅蘭姐成為香港史上最老嘅金像影后
鎮宇做有病嘅角色都做得好好

2002就係驚嚇得嚟又有好多笑位(羅家英好正)，我直頭覺得算係一套高質港產鬼片添

另外有套茱麗葉與梁山泊都好多人話正，但我仲未有機會睇

一句講晒，我覺得佢都係一個above average嘅導演

你哋又點睇葉偉信？

琴日講完邱禮濤，今日順便講埋佢

上維基睇

原來佢都出幾多高質小品

乾柴烈火 2002 五個嚇鬼的小年都幾好睇

一拍合拍片咪on9化哂囉

係
絕對係蔗渣價錢燒鵝味道

冇計，大趨勢係咁
不過幾欣賞佢搵泰臣拍葉問3

五個嚇鬼的少年係咪最後尾玩爆旋陀螺o個套??

係

阿mike

呢排報紙先提番誤人子弟

殺破狼無論故事定打鬥都係上品

葉偉信拍打鬥場面真心好正
全靠佢先可以帶起葉問熱潮
佢同丹爺都算係黃金組合

大城小事我幾鐘意

有料 但係而家淨係玩商業片發揮唔到
以前小品年代嘅幾個葉偉信常用嘅象徵（可樂 食飯 仲有啲我醒唔起）
去到葉問年代只剩低食飯呢個符號
一方面睇得出佢唔係完全拋棄佢小品年代想講嘅嘢
另一方面睇就係佢都真係拋走咗好多

最發揮佢商業片上嘅功力我覺得係甄氏武打片而唔係葉問
而咁多套最好嘅應該係爆裂刑警
但係對我嚟講最深刻係茱麗葉與梁山泊
No coke no hope
無所謂啦
等我，我返嚟食飯

講起葉偉信可以順便講下鄭保瑞

爆裂係幾好睇

殺破狼真係好好睇
我諗我睇左十次都有

呢幕真係睇100次都唔厭